林鄭心戰室撥款調查 87%港青不信任政府 學者警告：累積火藥無人拆彈

節錄

林鄭心戰室撥款調查 87%港青不信任政府
學者警告：累積火藥無人拆彈

【本報訊】反送中運動許多案件去年開審，大量年輕人被濫捕濫控、重判入獄。中文大學賽馬會公共衞生及基層醫療學院訪問250名高中學生，多達87%學生表明對政府沒有信心，負責帶領研究的助理教授黎可欣昨日形容有關結果是警號，呼籲政府、社工和校長等不要視年輕人為問題，應讓他們有「平起平坐」發聲的空間；有學者亦提醒小火種有機會引致大爆發。

相關新聞：「謊言治港 特首早被看穿」

中文大學賽馬會公共衞生及基層醫療學院早前獲政策創新與統籌辦事處（特首林鄭月娥解散中央政策組後成立的心戰室部門）撥款，去年疫情期間訪問了250名高中學生，了解他們對政府及社會的信任程度。

■大批年輕人在反送中運動中被濫捕濫控後，近九成受訪高中學生表明不信任政府。

缺乏平等討論機會

本報向創新辦索取報告全文，創新辦昨晚回覆表示，有關研究報告會按既定程序處理；待評審委員會評定後，會適當處理研究報告的公佈細則。

負責領導研究的中大。。。。。。。。。

黎可欣形容有關結果是一個警號，。。。。。。。。

港大社會工作及社會行政學系系主任林一星在同一節目指，現時沒有平台讓年輕人發揮，。。。。。。。。

林認為調查結果顯示政府管治面對很大挑戰，年輕人及政府欠缺互信，亦無平等討論。。。。。。。。

對一般人信任度低

教協副會長葉建源認為政府漠視市民訴求，一意孤行，施政高度政治化，造成不公道，致中學生對政府失去信心。去年很多涉及反送中運動的年輕人被審判，更對學生造成重擊，「政府淨係強調學生有大問題，但唔聽學生意見，只係指摘，令關係惡化」。

葉又指高中生對一般人信任度亦低，或與過去一年多社會撕裂有關，過去人與人之。。。。。。。。。

民主黨副主席林卓廷表示，調查結。。。。。。。。

林鄭前年9月宣佈撤回逃犯條例草案後曾提出邀學者研究社會深層次問題，黎可欣。。。。。。

特首林鄭月娥

助理教授黎可欣昨日形容有關結果是警號，呼籲政府、社工和校長等不要視年輕人為問題，應讓他們有「平起平坐」發聲的空間；有學者亦提醒小火種有機會引致大爆發。

象牙塔學者
喺度淡化核心問題
模糊焦點

agree

學者已違犯國安法

有班狗係到,邊鳩個都唔信啦下化
有事冇事就企晒係到,亂鳩咁SS人,細路都唔放過

平起平坐傾?
sorry 無人諗住同個無認受性既政府傾

on9 又浪費d 錢
唔洗問都知la

責任全在_方

放風又搵被代表吖

then?

柒婆一早用緊火藥子彈裝甲車對付年青人
港撚理班蟻民意見

有國安法仲驚d咩

冇人會幫支那同港共，d地送俾外國好過

跟本呢個濕鳩賣港政府喺其他國家一早冧左檔

根本政府都冇心，仲講咩拆彈，都冇考慮過你地咩感受，係咪睇得自己太高，對立已經形成，後生仔冇打算信政府，政府亦都冇諗過修補

用實槍謀殺年青人仲叫人信你

所謂做調查咪又係用黎做第時既reference
做真調查但俾九真一假既答案 最關鍵既唔提

搵文匯大公做調查咪97%港青支持政府囉

用裝甲車 攻大學
拿車來撞市民

藍絲：黃屍老師當道

Xianggang政府：所以要改革通識科

真係好曬錢

做埋d阿媽係女人既調查。

鬼唔知對個政府不信任咩，似乎佢地訓左幾年。

根本想香港收皮，拆乜嘢彈

成個政權
特別係警察
點對年輕人？
係咪當佢地弱智？
唔知咩事？

777:積落既屎反正比下任...緊係有咁盡得咁盡

居然重有10%

關社工咩事

9成咁小?

政府沒有問題
是做研究的人有問題

得87% 真唔真呀

藍絲都唔信香港政府，覺得太廢，應該由中共直接管理

將來就得50%啦
一半新移民

唔係歧視 但大家心知幾多黃
明白香港價值唔多

林鄭：

第一日都講no stake in society架啦

最後個貼紙好正

自己衰乜都仲要撥款搵人調查?
定撥款調查不信任佢嗰班人

仲同你平起平坐傾？一係就你搵哂媒扮到有商有量，一係就借計事後拉鬼埋大支持者

食晒字

真正的中文

而家係要一步步消滅香港人呀

信唔信任港共唔care

爆條撚咩 高壓手段邊有得打

根本去到呢個地步，港共政府已經回歸返去中式管治邏輯：有問題呀？同粒子彈講囉

而家香港人要學嘅唔係歐美嘅現代議政，而係二十世紀東歐波羅的海、波蘭嘅半世紀反抗

果13%點黎？
信任政府？

我睇唔到

啊媽係女人

執法以年輕就係罪為本，再比錢調查點解年輕人咁憎自己

賣相差，態度惡劣，目光鄙夷，語氣挑釁
成日擺出一副教訓口吻，叫香港人點樣相信毒娥？
須知香港人養起成個特衰政府，並非香港人要靠政府養
政府應該服從民意，但毒娥卻一直走錯路線，要香港人睇佢面色

年輕人唔係要「發聲」或者「討論」

鄭匪月娥佢係覺得全港人都係害撚緊佢
怪繄唔識欣賞佢既努力
怪緊唔識去感恩佢比大家既管治
怪緊唔識去講多謝派撚左大嗱嗱一萬蚊比你地

同老千傾計?
對住D詐騙電話都話得閒冇野做撚佢2句
對住依個老千港共 講多句都嫌浪費生命

一日班毅進狗同港奸仲生存緊一日個問題都唔會解決到

政府：全部都係假新聞就算你有直播影住 新聞報道過 都係假新聞

721見到過百鄉黑收錢非法集結 警察行過當睇唔到 兩個警察見到咁鄉黑都掉轉頭行 唔俾獨立調查 唔俾記者調查 記者查車牌都犯法
全部都係假新聞

影住防暴 私刑 仲出嚟記者會認踢到yellow
都係假新聞

記你老母 打記者 又係假新聞

係防暴商場刻意撞低路人 又係假新聞

防暴係將軍澳失控 用警棍襲擊正在離開嘅路人頭部 打到頭破血流 又係假新聞

總之係假新聞

「假新聞」萬能key

真 仲有咩好傾
老千都好信嘅咩
信個個都on99

唔係, 林鄭只係傀儡, 唔好集中喺特首呢個傀儡位置度
中共由一開始就係想食咗香港, 就算香港收皮都要完全受控
所以點解要解決社會問題, 解決晒啲人咪得

好神奇

香港政府：理撚得你 我有槍 吹咩

但香港人又同時比錢港共恐怖組織買武器射返自己

咁撚多支那廢老同藍屍信，唔使怕啦
有人贏梗要有人墊底先得架，睇下信政府嗰班輸到點？

總有人小心到不記名調查都答「正確」答案

佢今日仲企得係度就唔會同你拆彈啦
反社會人格

所以話香港人『又傻又天真』
死做爛做納稅飼養共產黑警嚟對付自己
開槍射完仲要被起訴，以前皇家警隊變成咁

咪係

保證香港繁榮穩定架嘛！

係句號

意見接受，政策照舊

收皮香港政府而家又TT payment 匯美金去美國一蚊都唔撚留比呢個特衰政府

自我感覺良好

13%不正常 on99

唔洗調查都知啦何止係年青人
一邊幫自己洗白一邊打鳩人

本身D 藍絲都會撐下你既
而家抗疫都咁撚7 廢
日日聽D 藍絲屌9 政府

郁d就用母子關係呢d毫無logic既黎做比喻

87%咁少
肯定假

諗住殺哂班年輕人就解決問題

撥款用左幾多錢？

呢一整代既年輕人以後應點樣十倍奉還俾呢個特區？

政府研究發現：阿媽係女人

爆未呀 炸撚死柒婆先講啦

根本就係呢班50-70歲嘅人自私（佢地所謂嘅收成期），一直死霸爛霸 所以後生一輩無乜機會！
學佢地咁講以前啦，以前香港發咗圍先/老闆好多都會提攜下屬/後輩，比較有耐心同愛心，唔似依家班老屎忽進化變到藍絲咁

港共解決辦法： 解決提出問題嘅人，即係9成青年

港共最咖扮做嘢，扮咨詢，其實不斷係到loop等運到
成日話空轉，廿幾年嚟咪係你呢班廢柴做成囉

大爆炸又點？
有國安法+3萬
為所欲為

狗仔狗女

呢D專家食屎，仲想幫政府維穩。

香港人對林鄭班賣港賊只有仇恨，已經唔係「表達意見」「討論空間」嘅層次。

我地想見到佢地家破人亡，被放逐流亡。

777:邊個有問題企出黎講下

係 成日講大話

第二日新聞：有浮屍係海面

解決提出問題嘅人

777極權壓過哂咪得
洗撚理你班人

調查黎都哂氣

過多30年班費老死撚曬，全面係依家果班後生仔話事
政府可以88
房屋問題是下個爆發點

一樣有後生奶共狗
但為數應該唔多
或者更多嘅人係想安安穩穩打工過日子

而家政府先建立好個制度
慢慢各行各業，政府、醫護、法律、公共事業都要宣誓效忠，有任何不滿言論都即炒
加上鐵腕管治，提高抗爭成本
令到多數人失去反抗意志，令各行各業嘅奶共狗就算人數少，都可以管治一大班人

理撚你香港人諗乜
佢地只係顧住支那點諗
支那話yes香港人叫no佢都係照去
佢跟本就唔會改
咩民調 咩委員會都無意思
個政治格局係咁
其實仲殖民過英治時代百倍
見d老野成日話香港人而家當家作主就好笑
係睇唔透定扮訓

其實香港下一步文宣應該係推香港政權從來都無被香港人授權 係個非法（illegitimate) 政權

你咪當你生活係被黑社會收保護費既時代， 比，唔係因為你認可或者接受黑社會既管治，係因為無力反抗

林鄭根本就唔會理呢d調查
就算100%都好 都無用

搞成咁都係得87%
我係林奠真係笑出嚟

毫無討論價值，政府一年多來所作為已說明一切！

你班殺人犯狗官有咩資格同人平起平座傾